琴日金鐘/西環/北角嘅全部入嚟！！

睇到好多po講北角件事好鬼

我哋係比較清楚成個時間線嘅人 亦有參與討論
唔想任何人被誤會 但覺得今日嘅事大家都需要知
有啲長 但希望大家花時間睇

疑點一：金鐘嗰陣橋上有呀伯一開始就提出去北角
疑點二：過咗西環之後 嗰邊無哨 而金鐘即刻開波 金鐘前線少fullgear自然好快打到撤
疑點三：本來提過話去北角撚狗 大約四點幾但因水炮未fc被ban 但之後又堅持去嗰邊 懷疑水炮車消息係想拖時間

______________________
1600
金鐘有人帶頭落西環 聲稱「fullgear過西環 嗰邊重防要幫手」
起行無耐就斷龍 前線fullgear走咗唔少
一走 金鐘嗰邊就出彈

約1630-1700
討論完 西環搭車過銅鑼灣hit and run
我哋係第一批到
當時有提過落北角 但有人極力反對 話嗰邊有水炮車 未fc就ban咗呢個plan
之後亦有話過「有狗嚟就去天后」

1815-1830
同時間 金鐘亦叫人去北角 話去北角警署撚狗
但佢哋去到北角見到10架白色車就落返地鐵站
至於銅鑼灣 就com話1900去油塘塞隧
前後防線都開始spread1900油塘
嗰陣亦有人話嗰邊有公務員宿舍 多狗危險所以反對

1830-1900
有人係咁推前銅鑼灣防線 話多啲位
嗰陣已經唔明點解越推越前
講咗拉長戰線會多內街 而且快閃嘅話無必要推前 sogo嗰邊都無防線
但我哋理論完佢堅持要推前
突然又傳返「唔好留銅鑼灣 快啲過北角警署」
我哋企圖stop咗班去北角嘅人 想問清楚
因為同前後防線嘅共識唔同

我嗰陣就係跑過sogo前面方向叫大家等多陣
亦都想搵拉人去北角帶頭嘅人 搵揸咪嘅人
圍埋傾咗先 而有部份人好堅持去北角
話「唔去警署 咁行去北角先決定 已經好多手足過咗嗰邊」
當時唔明點解要落北角 亦唔知點解會揀呢個地方
但話啲人已經過咗北角要支援
過到去 白衫就出現打手足

接近2100 北角有人帶頭返銅鑼灣 我哋無去
2100 同時銅鑼灣話去鵝頸橋
2200 得知有人叫行去警總 大約2300散

最後
唔肯定有冇鬼 但覺得事有蹺蹊
希望大家提高警覺
不如一齊討論下

push

推

快閃北角真係有鬼！？

喂！
有喺金鐘西環北角嘅幫幫手
想搞清楚件事

假設呢班人係想分開我哋
1600金鐘呀伯話去完西環去北角
但行行下又話北角有水炮車危險所以冇去
如果一開始目的係去北角，點解會有人話唔好去北角？
點解要拖時間等遲少少先去？
另外金鐘1800先有人話去北角
成件事好奇怪

事後檢討
無論北角同油塘都好
兩個決定都唔夠審慎係真
大隊移動嘅時候無分清楚前中後排都有清晰發生咩事嘅人

thanksss ching

係 琴日都有講
風聲傳得太快 一拉就成班on99咁跟人走

係！！！！！

補充：
水炮消息唔知邊度傳起
問起 個個都話係個姨姨講嘅 嗰陣大家又未fc到

你有留意返我個post
都交代得清楚快閃北角上半部 因為大部分討論我都有參與
唯獨出現太多變數 俾人感覺好似好鬼咁
除咗a1我解唔到畫之外 因為係有手足實牙實齒話好d 大家唔熟路無即時再google map係小弟on9唔好嘅
其他所有行動都有原因

認同，去北角呢個決定係點都講唔埋。
1. 有福建幫，伏。
2. 圍狗屋，咁都應該係鰂魚涌。

我諗應該無人懷疑呢一點。

好啦個問題嚟嘞，應該點樣防止同樣情況？如果一有人大嗌走，應該圍上去問清楚先？定點搞好

係 有個女士同我講 我轉達俾大家
基於安全因素就算未fc好 帶幾百無gear嘅人去食水炮太唔明智 所以即時就有諗plan b
就係油塘東隧

sorryyy ching 我琴日都激動咗
我好似有鬧過你

你講現場？我現場好似無俾人鬧過

就係因為ban咗一次
後來重新推返話要去北角
而咁啱有白衫落 再加琴日個po
令人覺得好鬼係正常

發夢呀 無嘢喇咁

前日就收到呢個信息你話成件事鬼唔鬼

可唔可以講多少少

八月四 屋企人send咗呢個訊息俾我
我問佢個消息邊度黎 佢話同鄉啲gp已經傳來傳去

啱啱認真睇完你個po
勁似琴日我哋撞到嘅ching喎
你開頭行去北角係咪同幾丁友一齊

推一推先

同埋係咪有消息指天水圍被捕義士送咗去北角
多口問一句

我都聽過有人提起

我都係第一批其中一個有份傾過嘅人，而且有同過唔同人傾。我地原本係同意唔再去北角因爲話有水炮唔去，但去到六點幾有一百幾人走，我地就停咗佢地問係邊個話要走又無人知，之後去到最後嗰時我地正要傾留定走又已經有人話要走 ，但我地問係邊個同邊到傳都係無人答到。

我好易認因為討論過程我應該係比較多野講嗰個

我無喺隊頭帶行去北角 因為

有呢個消息

但其實我係現場聽唔到？

呢幾件事加埋一齊真係太撚可疑

我哋係幾丁友躁晒底
然後撞到個ching又係鬧人唔識block車 一齊行咗陣
應該係你

好似都係入夜之後先聽聞

係 所以想討論下

係咪都係1900前左右？

機場呀
1. 香港旅遊業春袋
2. 有冷氣
3. 已經有巴絲係度
4. 已經罷緊工
5. 林鄭好驚提機場
6. 機場cancel已上國際頭版
7. 機場特警係速龍，要佢地分飾兩角，姐係壯士斷臂
8. 唔會係室內開槍、放Tear Gas
9. 如果黑警封路 = 助攻
10. 最佳國際文宣機會

其實個人認為港島東廢佬同內地人偏多
尤其是北角鰂魚涌附近同福建冇分別
好似都唔係幾適合咁快打入去

屌琴日係CWB我有聽過話要去觀塘添啦屌

之前睇另外一個有時間表嘅po 根據佢所講係七點後

811有港島東遊行

係我啦
係咪你哋其中一個女仔好燥做咩會去狗屋唔出鰂魚涌同話北角深紅

我係失控屌mk仔亂推防線嗰個

係好撚鬼
一開始有人講有義士比人拉完運左去北角 (究竟邊個放風)
然後就成班手足去左北角 再有黑社會襲擊
我個人覺得係想引手足去北角

唯有大家小心啲 尤其是北角嗰啲同鄉會
入邊好多都有黑社會背景
福建人好撚重視嗰啲同鄉家庭啲嘢 雖然平時係柒六啲但係佢哋一見有人搞同鄉就發撚晒癲

尋日真係大隊去北角人都未見就已經自製恐慌係咁跑
811港島東遊行真係要好好部署下

驚弓之鳥，早兩日銅鑼灣又係咁。
原身想過灣仔，一個，只係一個人大嗌咗一句「灣仔有狗呀」，就所有人調返轉頭，仲有好多人幫佢做傳聲筒。想搵返嗰條友出嚟搵source 都搵唔切。我仲好記得係個著白衫瘦嘅呀叔嚟。

而家個情況係無大台，無人了解得哂咁多區咩情況，資訊混亂之餘又易畀人滲透。所以前線手足要好清醒，好冷靜先可以做到決策。
又例如如果噚日一有風起話去北角，就即刻吹風話北角有水炮、有白衫福建、就算圍狗屋都係鰂魚涌，叫手足去油塘，成件事就會順好多。
但首先要做到決策

屌你老母 你地屌完之後下一步諗住點啊

係幾點同邊到

全場至激動係你

sorrrryyyyyy

諗下條路線都長
一般遊行係天后到金鐘
而北角警署係到鰂魚涌
係兩個大站嘅距離
而且北角得英皇道一條大路
其他係要同車逼嘅内街
所以係一係幾消耗體力嘅路線

大家自己諗下啦

你哋幾點過到北角嗰邊？

資訊太多 好難傳得好 而且好難com決定

屌你老母金鐘行撚到北角
腳仔軟
一隻狗都無見過
但係金鐘真係無得打
班狗高射炮
又無得反抗
食撚咗好耐放題

唔駛sor既我都唔明點解要推防線去到波斯富街街口 仲放走曬我d巴士 我都好燥

我一路屌佢 佢一路照推 on99

琴日其實係已經spread過一次快閃北角呢個idea 先收到風話懷疑有水炮 先hold起咗諗下一步去邊 就係傾油塘

1835 Sogo
明明講1900 油塘
5分鐘之後1840突然轉去北角
最on9係行去

手足你1840 有份行??

無呀, 我姑姐個鄰居個仔個朋友聽返黎同我講

之後金鐘新到嗰批好多都唔知咩事
直接跟大隊過北角

諗起都腳仔軟

最初最初係話mtr嫁
但1840有人帶咗100人左右 話去北角 行緊去維園方向 叫都叫唔住
最後cwb加埋金鐘嚟既手足有成2千人 唔知點解就改咗徒步唔係搭鐵
我都行得好辛苦

true 我一到就已經有防線（仲以為前面啲手足咁快手），坐低唔夠十分鐘就聽到嗌轉場北角

唔明點解去北角

係先去銅鑼灣
sogo大減價
不過話唔留耐
話730轉北角
不過最on9係行過去

原本諗住圍北角狗署好似
點撚知條路無得打
比人一衝就玩撚完
所以又退番去新光

我姑姐個鄰居個仔個朋友聽返黎同我講行去真係好撚on9, 佢話行到都無力

我就係屋企食紅豆冰

係

開頭好早有話過去天后

係 好鬼
點樣避免到咁嘅情況發生
連續兩日都係咁

你講嘅應該45點左右?
個時我重食緊放題
就到6點定唔知6點左（無睇手機）
班狗射到癲撚左
金鐘太多人無gear嚟參加不反對集會
點撚知班狗高射炮到on99
成班頂唔緊

係呀係呀

不過我無參與去北角討論
但係行過去真係好撚on9

建議！
對付黑社會一定要踩爆佢粒睪丸！
限制佢行動力！
另外
黑社會一定要捉！
唔好打完放走佢！
佢嘅身分要check！
電話要充公！
電話要充公！
電話要充公！
捉住佢隻手解鎖然後改密碼backup！
係咪何君堯條仆街發動
或者其他人 係哂電話到啦！
仲可以起哂黑社會底！

講下我尋日發夢嘅經過
我係金鐘行去上環再去銅鑼灣個堆
講下我睇到d咩先
大約4點個陣夏愨道已經被佔
有班手足拆咗一大條鐵(防撞欄?)
打橫放係灣仔方向個邊
之後有班人大叫去西環
(點解我會知4點,因為想問個fd去唔去西環)

之後就一直行過去
沿路我都企得算前
去到上環個位,有手足話收到風
佢話[高樂花園]個位有防暴
同時金鐘已經掟咗煙
個陣就討論返金鐘幫手定點
最後就決定咗落銅鑼灣
之後就成村人搭地鐵去
人多自然一架上唔哂
我就第二架先上到車

大概5點個陣到銅鑼灣
個陣已經封咗路
但人真係好少
原本銅鑼灣係諗住撚狗嘅
等班狗到即刻閃水去第二度
當初話去北角
之後又話去油塘
(我開過post,但資訊太亂無推)
最後現場決定咗7點轉場
話7點去油塘塞路
個陣已經6點半
金鐘班手足開始去緊銅鑼灣
銅鑼灣開始多人,
full gear嘅人開始多
好多人未知發生咩事
之後巴士開始離開
我地起條防線就比人推開緊
然後7點鐘我就走咗

我哋搭咗第一班車過cwb
你係後尾無去北角？

要傾要檢討 好多中排表示行黎行去唔知做咩

好多人就係一聽到大聲公消息就跟隊走

無去到北角,因為班fd話散
而且由朝玩到晚,所以走咗

但係後排如果無大聲公可能好早就更加多人走
佢地個心態係幫手 湊人頭

所以呢個問題要認真解決下

有無高見

前中後都要搵人幫手hold住個埸？
未com好唔可以拉人郁

琴日去到cwb 有人嗌去北角話聲援天水圍義士
一開始都以為自己聽錯 天水圍？？
但之後物資站啲人已經開始散貨
於是我同其他人都一人執啲野走
落到A1啲人已經開始拆水馬
聽到有人講話有白衫打人 叫我地唔好去某條街（我唔記得左街名）
然後再退落小小到海關附近 本身set緊路障
就突然話要去前面打交 然後就有一堆人跑走左

你哋係第一批落北角？

叫係早到 因為我地搭地鐵

天水圍拉人, 之後送去北角, 消息來源係乜?

有朋友話我知, 尋日炮台山中國移動提早6pm閂門.

福建同鄉爆料, 前日已吹雞預報尋晚會有事發生.

沙田做乜放咁大火? 俾對家人影靚相做新聞.

有人影到有班軍裝黑佬, 係狗車攞黒衫即場換.

做乜咁夜都唔散? 留係度嗰啲乜人嚟㗎? 完全唔係前晚咁be Water .

係黑社會地區, 有人圍打白衫. 有黑衫被人用刀襲擊. 黑佬好夜都唔收隊, 出好多狗車零星落索咁去拉黑衫.

尋晚旺角深夜大龍鳯, 出裝甲車行軍咁款, 做樣出新聞做文宣, 影像令人聯想到六四北京宵禁. 今日記招實大煲. 兼絕唔會提自己友尋晚short 總制打記者.

認同
係咪有手足聽到「天水圍拉人﹐之後送去北角﹐過北角警署」？

琴日有個地方做得唔好就係make咗decision就即刻spread
依家各區戰況咁亂 決定永遠追唔上情報
結果就搞到北角>油塘>北角 訊息錯亂曬

有人 show過tg group msg出嚟 睇唔清楚係咩channel

樓主發個夢好真

係喎 唔記得講 係夢嚟

每次想stop已經stop唔切

大約12點北角啲人開始轉去銅鑼灣
有人話後邊有好多豬籠車
所以叫我地行去炮台山上車
我地係行最後嗰班
確保所有人走晒先走
差唔多到地鐵站嗰陣
轉角位有六架車對落嚟
啲速龍見到我哋即刻落車追
有好多人走唔到被人拉左

琴晚發夢見到

有 話救人先去北角

去北角都算啦 屌 乜都冇做又話返銅鑼灣 托柒咩

琴日根本係咁無目的咁跑嚟跑去

我大長征咗3日

解答你少少，琴日落北警初衷係聲援天水圍義士，但後未唔知點解無

但點解天水圍會拉到嚟北角
而且個風聲傳得太快 冇fc

係，當時係tg gp突然瘋傳，又話北警重兵部署。最後係cwb d人就出發。去完北角就好快走真係失策，搞到有隊友被拉。
利申發夢係去港島毅行only

當時喺cwb防線 聽到消息stop人 點知已經有人過咗

認真咁講，發完個夢我係覺得溝通完全唔夠。去到最未個段，有人留狗屋，有人係sogo守，有人係北角個邊。太散，仲要大部分和理非
下次港島要進步，多溝通多分析同路人唔好鬧交啦

其實大家收到風要思考過 周圍傾下先 唔係一野就嗌出嚟話轉場我個陣第一下係聽到去油塘先 後尾又聽到去北角 之後中間再圍圈先揀返北角所以大家唔好一野就傳清息 分分鐘都未講掂

不過港島一夢話俾大家知，有裝唔一定勇武派，唔好錯判形勢 互相合作呀大家

認同

其實要有警覺性
成日一個人嗌完 冇fc就係咁spread

嚟緊8.11 港島東 港島橪真係要思考下做乜啦

啱

記得見到金鐘set完條痴撚線路障後就有條友話落西環
我心諗好on9 set哂野 又冇狗咬先黎去西環
所以當時都冇乜人跟佢行
之後就掉掉野入去政總 跟住就開拖
利申 天橋見到

嗰陣話西環重防 手足過咗
我哋先跟人一齊過

代朋友講番佢個發夢經歷：

我發夢係銅鑼灣幫手拎物資，大約6:30左右，我去到sogo門口個物資站，個度個物資妹妹同人講會轉場去北角，同人講拎到d物資過去先好拎，之後到左6:40，聽到有人大叫7點落地鐵，咁我就諗住等埋大隊過去，點知6:55，見到有人群向住維園行，問d人去邊，問左兩個都話唔知，之後有個人答我話行去北角，當時心諗點解唔搭地鐵，明明金鐘轉場去cwb都係搭地鐵

我高位見就冇咩少到人
但其實多唔多過左去

我哋嗰陣都係咁走嚟走去

我覺得去北角無咩問題,
但快閃真係快得濟, 我明白可能前線想be water 流動得快啲,
但資訊流通速度唔夠快,就好難快閃得咁快
我相信有唔少人啱啱到cwb, 就收到風話去緊北角
我個人就覺得唔太鬼既,係太快姐

利申: 全日發夢係港島

我記得蘋果pop up過出黎話天水圍人比人拉左去北角狗屋

頭先搵過一轉蘋果唔見左個新聞

然後有人放上tg？

我尋日無係tg見到
今日再search d tg group都唔見
睇其他新聞又唔見
search連登 live post （集中討論！銅鑼灣現場！） 個post變左404

cls 但都唔少手足有聽過呢個消息
到底咩事

唔好比人利用

即使無人利用
大家其實都要提高警覺

所以我想知其他人係點收到呢個消息
我都inbox左蘋果問佢係咪有出過呢個news

呢個post見到有人講過 但我開唔到個post

發夢果陣去到北角警署冇耐
守得一陣就有個冇帶口罩嘅姨姨嚟嗌人去新光集合
比佢拉走晒後排
我見後排走晒出大街向後行就同前線手足講我地冇晒backup
之後佢地就hit多左一轉就跟隊番新光
沿路行番銅鑼灣嗰陣就見到班福建幫縮喺橫街報紙檔到影我地手足相
但又唔撚夠膽行出嚟 因為一班勇武手足係正佢地對出望實佢地

個人認為係有鬼想引我地少量手足去北角比佢地打
但我地人數太多 所以就伏唔到我地

想問北角警署嗰陣幾點

打緊時冇留意
但應該係9點左右
因為打完番到銅鑼灣坐左陣就有手足快閃紅隧
再一陣就話去狗總

Push

其實成件事好鬼
雖然尋日喺九龍區發夢夢遊
但睇咗咁耐
最主要疑點有三

1）天水圍手足過北角狗屋

尋日朝早不合作班狗係已經搞唔掂
理論上佢地係唔會浪費警力將大西北嘅人運出北角
就算真係運出北角
好明顯就係引人去圍狗屋

2）不斷有人提轉地點

油塘金鐘狗總銅鑼灣北角西環油塘都有
而且全部都係短時間內提出
巧妙地想將主力分散消耗前線
令到前線不斷兩邊走
有部分地方係由一啲冇做開前線嘅人提出
太奇怪

3）行路去北角/狗屋新光來回

明明地鐵就係最快最方便
點解要行路過北角？
睇番地圖
福建幫主力/勢力範圍大約喺明園西街同新光戲院之間
如果搭地鐵 北角站去狗屋係A1最近 而明園西街最近已經係B出口 但都已經過咗明園西街路口
只有行先會經過福建幫地頭
點解有人吹雞行？
好有可能係有人想手足刻意經過福建幫地頭
令大家主力同福建幫打 如果有另一批人同時圍狗屋
兩邊都會唔夠人 可以消滅港島主力
而狗屋新光更加唔知咩事
好地地去番狗屋唔好？
根本上設好路障封英皇道就冇嘢需要做

今次係好好經驗
我覺得唔使捉鬼住
但要慢慢討論溝通好先
只要有人唔願意傾 堅持要做某樣冇意義/消耗前線體力嘅嘢 就應該要多加留意

我喺舊post都講過好多點解一定有怪，都係細節，唔係信息亂就可以解釋到

我再思考過點解對家要咁做，我認為最大目的係將人從金鐘一帶移向東，因為當日黑警係嚴重唔夠人，怕又71咁去西環頂唔住，銅鑼灣以前都試過做對西環既緩沖而冷處理。

其他小目的係想引入北角做成群眾打鬥，但唔係為打我地，福建幫係預俾人打7，幾十人點打幾千人，鋪路有畫面為東區遊行。另外引去北角狗總，係上好哂嘢等我地，但都唔係圍捕，似引我地打，打來做乜呢？唔知，我估呢度已經冇跟劇本行，好衰唔衰打既好小，其他縮喺狗屋都望唔到既路，然後去新光同銅鑼灣我覺得唔係劇本，本來北角係有人叫人去太古油塘，炮台山既速龍預備好本來係有其他預謀，但劇本改左就將計就計調去炮台山再用內應引去捉一班拎個尾彩。

總結，當日狗估算堅持金鐘西環，政總中聯辦會失守，人愈向東發散愈好，冷處理都ok，保到皇宮就得

下次有咁既缺狗機會，大家識做

呢三點講得啱 所以其實真係下次要諗清楚先好